https://web.archive.org/web/20020425134154/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=81

### [1620] かなえ	2001.07.24 TUE 15:42:03　
	
私の意見ですが
ココは北条先生のＨＰで先生は忙しい、そしていろんな人に自分の作品に関して意見を残してほしいと言う意味でココを作られたのではと思います。
共通の趣味などではとても親しみを感じ話しも弾むと思います。でも、私が思うにはここは井戸端会議するところではなく読者、ファンとして一意見を言う所ではないでしょうか？親しい会話はまた別のファンサイトなどでしてココには先生の書かれた作品に対する意見を書くてな感じじゃないかと
先生が今の掲示板を見て参考になる所や書き込みしてくれて嬉しかったと思うでしょうか？自分の意見を先生に宛てたいと思う人のために作り、参考や励ましにしたいと思って作ったと思います。今のままでは先生に迷惑をかけてしまわないでしょうか？
いろんな意見もあると思いますが私は先生の作品が大好きなのでこれからもがんばってほしいと思っています。

これは私の考えで私の意見です。反論もあると思いますが先生に良い作品を作ってもらえるようみなさんで考えていきましょう。

### [1619] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.07.24 TUE 15:38:44　
	
　　わたしはまだネットを始めて４ヶ月くらいなんで、掲示板ってこういうものなんだろうと、なんとなくそう思ってしまっていたんですが・・・みなさんの意見を読んでいるうちに、わいわいがやがや会話を楽しみたいならＵＲＬってとこからリンクするとかして自分にあったＨＰを探して、そこで楽しんだ方がいいのかな、って思うようになりました。わたしは興味のなさそうなネタのときはほとんど読みとばしてたから、そんなに深くは考えてなかったんですけど・・・。息抜きに来てる、という方も、ファンサイトでそういう場所を探してみたらいかがでしょうか？
　　あと、ここはあくまで北条司の公式ＨＰであってＡｎｇｒｌ　Ｈｅａｒｔの公式ＨＰというわけではないんですから、ほかの作品についての想いを書くのはＯＫだと思いますよ、思い出話だっていいじゃないですか。

### [1618] くまごろう	2001.07.24 TUE 14:59:27　
	
正直この反応は嬉しく思っております。

入り込めない雰囲気があったのは確かです。
まみころさんがおっしゃるように心遣いが大切です。
でもそういう雰囲気を作ってしまったということはその心遣いがあったのか疑問です。
私も人の書き込みにどうこう言う権利はありません。
別に北条氏の話題だけをしろと言っているわけではありません。
ＢＢＳなのですから自由に書き込みして構わないと思います。
細かい制限をつけるのも疑問です。
個人の心遣いで済むことなのですから。

新参者が爆弾のような書き込みをしてしまいましたが、
あまり期待していなかったので、皆さんが真剣に考えてくださった事を嬉しく思います。

こちらに書き込みしている方々ですが、偏っている事に気付きませんか？
既に内輪で楽しんでいるとそういう事に気付かないのでしょうか？
ターゲット層ですが、コアミックスでも言っていますが、２０代後半から３０代４０代となっています。
性別は分かりませんが青年誌といっているのですからサラリーマンが多いでしょう。
どなたかもおっしゃってましたが、通勤途中で何となく手にとっている方が多いように思います。
ＡＨの評価もリアルタイムでこのような方々から聞きたいのではないでしょうか。
わざわざＢＢＳに訪れるかどうかは分かりませんが。
もしいたとしたら、入り込めない雰囲気で止めてしまうかもしれません。
折角の公式なのですから残念で仕方なかったのです。
別に若い女性がターゲットじゃないと言っているわけではありません。
でもあまりにも偏りすぎていたと思います。

最後にこちらは公式ＢＢＳなのですから、感情をもろにぶつけるのもどうかと思います。
何か嫌な事があったのでしょうが、それを公式で言うのはあまりにも子供っぽいです。
「どうでもよくなったからもう来ない」呆れるばかりです。

### [1617] 法水	2001.07.24 TUE 13:40:24　
	
掲示板について。

基本的に何でもアリでいいんじゃないかなあ？と思うんですけどね…。女子中高生的なノリの人もいれば、ＡＨについて侃侃諤諤している人もいる。いくら公式と言っても、こうじゃなきゃいけない、なんてものはあってないようなものだと思いますし、一方を排除するなんて権利は誰にもないのでは？　それこそ右向け右ですよ。私は以前の女子中高生的なノリについていってたわけではありませんが（実際大半は流し読みしていた）、こういう雰囲気では非常に書き込みがしづらい（と言いつつ何度か書いてますが。笑）。例えばｒｙｕさんという台湾の読者の方が書き込みしているのに誰もレスをしない。あまりいい状態とは言えないと思います。
やはりこれだけログ数が増えているわけですから、管理人さんはもう少し見やすくする手立てを打って頂きたい。レス機能がついているだけでもだいぶ見やすくなると思うんですが。

### [1616] まみころ	2001.07.24 TUE 12:11:34　
	
この問題は、管理人の方がでてこない限り解決しなそうですね。
ただ、ミラクルハートさんの言ってるように片方の意見を受け入れるという事は、片方を排除するという事になりそうですね。

個人サイトであれば、掲示板の所に何らかのカキコをするとそこの管理人、つまりそのＨＰを作った方がレスしますよね。
ここの場合、管理人がいちいちレスをすることなく進んでるので、個人間のレスが多くなったのではないでしょうか？
確かにそれだと、管理者以外がレスをしてるので、内輪ネタになってしまうのは仕方のない事だと思います。

例えば、ここを入りにくいと感じた方、その方はどういった掲示板であれば良いのですか？具体的に書くと、それはどういうふうな書き方になるのでしょう？感想だけを書くのですか？

ちなみみにくまごろうさんの言う、バンチのターゲット層とはどういった方をいうのか疑問に思ったのですが･･･？
どういった方がターゲットなのでしょうか？
それは今までの掲示板の方達は入ってないという事なのですか？
それはそれで少々悲しかったので･･･。
それと今回の連載作品でであるＡＨが話題になるのは当然ですが、ここにはＡＨ用とは書いてないので、ＣＨの話題をだしても構わないと思うのですが･･･？ここはあくまで北条先生のＨＰなので･･･。

思った事を書いてみたので、あまり上手くかけたか自信はありません。
ＰＣ初心者だとか、中級だとかはそう問題ではありません。
肝心なのは、こういう顔の見えないところでの心遣いです。
でも、私がここでこういう事を書いても、又問題が増えるだけなのかな？
それとも平行線のままなのかな？

### [1615] タウンハンター	2001.07.24 TUE 12:04:23　
	
《おことわり》
私はボキャブラリーが足らないので、うまく伝えられないかもしれませんがご了承下さい。（何より辞書で調べりゃいいものを手元に無いもので・・・）

《掲示板とは何か？》
そもそも掲示板の役割とは何なんだろうか？
自分なりに考えてみた。
俗に言う江戸時代のように道端に掲げて、それを読み情報を得るものなのか。
はたまた駅構内にあるような伝言板（今の時代にあるのかな？）みたいに各々書き込まれている内容が、自分に対してのものだったり、相手に伝えるために自分から書き込んだりするものなのか、と考えて、ここの掲示板はどれに当てはめればよいのだろうと思うと、前者のようでもあり後者のようでもある、と私は思った。が、よくわからないでいるのが現状です。掲示板と伝言板は字だけみればまったくの別物なのにね。

パソコン用語はあまりよくわからないんですが、掲示板よりはむしろBBS（何の略なんですか？）だけのほうがよいのかもしれませんね。

先程左にある原哲夫先生のHPにあるBBSを覗いてみたのですが、私はこれが掲示板のあるべき姿なのかな？たいして変わらないのかな？みなさんはどう思うのかな？と感じました。みなさんも一度覗いてみてはいかがでしょう？なにより、訪れた方の疑問に対して管理者の方が対応していた事が印象的でした。お忙しいのはわかりますが（管理者の方はCOAMIXの方なんでしょうか？）是非ともお声を発していただきたいと願います。

乱筆？乱文にて失礼をば。

### [1614] キャサリン（う～ん・・・）	2001.07.24 TUE 11:08:12　
	
皆さんのいろいろな意見がたくさん出てますね・・・
確かに私の発言の中で私語があったと思います。
（学校の事とか）それで入りにくかった方すいません。
でも、これはカキコしていた人が仲が良すぎたから
それで他の人たちが入れない雰囲気を出していたのかもしれないなと私は思います。
新しく入った方達にも優しいですし・・・

私はこの問題で掲示板が無くなるのはあまり考えたくありません。ここは私の唯一の息抜きができる所ですので・・・
私の意見について何かありましたらメールでお願いします。


### [1613] あお	2001.07.24 TUE 09:50:54　
	
ちょっと反省
前のカキコで、｢歯止め｣という言葉を使いました。不適切な表現だったと自覚しましたので、謝罪いたします。

姫様のカキコを呼んで＞
…私もあの表現には首を傾げました。ここを読んでいる、カキコしている人、現実逃避の真っ最中なのでは？？？これが仕事、という方、管理人様以外にいらっしゃらないでしょう(笑)。
自分の好きなように表現できる、ということと、他人の自由な意見もまた尊重するということは表裏一体です。コメントに対し､反論し議論することは許されても、否定することはマナー違反だと思います。

くまごろう様のコメントを呼んで＞
ここを読んでいる人たちみんながCHを読んでいるわけではないかもしれない。確かにそうですね。AHを純粋に楽しんでいる方、この雰囲気では非常に書き込みづらいでしょう…。実際、本当に｢続編｣かどうかは微妙なところのようですし(笑)。いずれは北条先生ご自身が何らかの形でほのめかしてくれることでしょう…きっと…。それまで、CHとAHをリンクさせるようなカキコは自粛しませんか？？けっこう難しいかもしれませんが、トライしてみませんか？？
かく言う私も2回目のカキコでリンクさせるようなコメントしてました。この場にて、謝罪いたします。

最後に。掲示板閉鎖、は1つの手段ですが、根本的解決にはならないと思います。要するに、異なる意見も尊重し、自分のカキコを振り返ってみる、ということをすればいいのでしょう。不適切であれば謝罪する、と。少しずつ進めて行けばいいと思います。みんなで意見を出し合うことで、良い形になると信じ…たいです。

### [1612] 柚季	2001.07.24 TUE 09:42:58　
	
掲示板問題については、自分なりの考えをおおよそ発言することが出来ましたので、本道に戻ってＡＨの話なぞ。

【私見／AngelHeart】

バンチの創刊号で、初めて「AngelHeart」を目にした時、私は即座に「あ！CityHunterの続編だ！」と思いました。
中学高校と漫画もコミックスもアニメも熱心に見続けて来た自分（あ、年バレる・・・）にとって、これは本当に歓迎すべきことで、嬉々としてページを捲ったものです。
しかし、いきなり香死んでるしっ！（滝汗）
これはどーゆーことですか、北条先生！？と、愕然としましたね。
自分の中で大切に温めていたＣＨの世界が、この数ページで見事に打ち砕かれ、正直、「裏切られた」と思いました。ショックでした。
けれどどうにか気持ちを鎮め、それからも何かに縋るようにＡＨを読み続けました。けれど読めば読む程、違和感は大きくなりました。
――　違う。これは「CityHunter」じゃない。
最初にＣＨの続編であると思い込んでいた私には、読み進むにつれ違和感は確信へと変わりました。そして決定打となったのがWeb新潮における北条先生のコメント。
「ＡＨはＣＨとは別物である」という言葉。
ああ、やはりそうなんだ、と、嬉しくなりました。ようやく、それまでのもやもやが氷解した思いでした。
私の知る漫画家さんでは、白泉社の清水玲子さんと言う方が、よく使われる手法なのですが。
まるで漫画のキャラクターを俳優のように、別の作品に別の役柄で登場させるのです。顔と名前は一緒です。
今回のＡＨにおける冴羽遼を始めＣＨのキャラクターは、正にそういう役割なのではないでしょうか。つまり、役柄と名前は同じだけれど、脚本は全く別だと。
日本を舞台にして、殺人兵器として育てられた少女を主人公に置いた場合、彼女と堂々と渡り合い、存在負けしないキャラクターとして、冴羽遼をＡＨに引っぱり込んだ。けれど彼はあくまで、「ＡＨの中の冴羽遼」なのであって、その存在はＧＨと同じく、生まれたばかりのまっさらな命なのです。そこに息を吹き込み、肉付けしていくのは、あくまでこれからのＡＨの中であり、「ＣＨの冴羽遼」は何も変わらないのだと。
それだけ遼にしろ冴子にしろ、ＣＨの中のキャラクターたちは、北条先生にとって一作品では終わらせたくない、魅力的な俳優たちであったのではないでしょうか。
私は最初、ＣＨという十字架が重過ぎて、先生自ら、敢えて「香の死」という鎚でもって、その金字塔的作品を壊すことから始められたのかと思いました。そしてバラバラになったその破片を集めて、また新しくＡＨという塔を構築しようとなさっているのかと。
けれど壊されたＣＨという塔を大事に大事にしてきたファンにとって、これはある意味暴挙に映ります。だからこそ怒りも湧くし、嘆きもする。北条先生はそれを見越して「ファンからの逆風」を予見されていたのでしょうが。
私は、これは大きな誤解だと思いました。
つまり、皆の中にあるＣＨという輝かしい塔は、未だ健在なのであり、先生は同じ材料を使って、ただその隣にまた新しい塔を作っているだけなのだと。それがこのＡＨなのだと。
私はこちらでの皆さんの意見を読み、新潮での先生のコメントを読み、そして現在進行中のＡＨを読み、そういう結論に達しました。
これはあくまで私個人の考えであり、またＡＨの展開によっては、この考え自体も変更せざるを得ない結果になるやもしれませんが、今はそうだと思いたいし、思っています。
随分長々と独説してしまいましたが、今の私は純粋にＡＨの続きが楽しみであるし、冴羽さんもＣＨと同じく惚れてしまうくらい素敵なキャラクターであったら嬉しいなと思います。
まだ話は序章が終わったばかりです。私達読者も、息切れしないようについていけたらいいですね。

### [1611] 柚季	2001.07.24 TUE 08:53:35　
	
【掲示板問題／私なりの解決法】

私は昨日今日こちらを知ったばかりの新参者ですので、掲示板問題についても、レイアウトや機能的な問題を処理することで、この一連の応酬も解決するものとばかり思っていましたが、後の皆さんの発言を読むにつれ、これはそんな単純なものでない、もっと根の深いものであるような気がしました。
どなたかが仰っていましたが、ここに「感想掲示板」と「交流掲示板」の二つがあれば、そういった問題も解決の道を得ることになるのでしょうが、こちらにある掲示板はここだけと言うのが現実であり、またここはあくまでサイト管理者サイドの温情により「提供された場所」でありますから、こちら側がああしろこうしろと煩く注文を付けられるものでもありません。（とか言って、自身、しっかり「もうちょっとどうにかなりませんか」とメールしてますが・・・（^^;））
ですからはっきり言ってしまえば、管理者が認める限り（つまり削除に及ばない限り）、ゲストサイドで「この書き込みは良くない」とケチをつけることすらおこがましい行為なのですね。
目に余るものであるなら、ここにはちゃんと「お問い合わせ」というフォームがあるのですから、それを利用して管理者側に「この人のこの書き込みは相応しくない」と直訴すれば済む問題ですから。それでも管理者側が動かないのであれば、それは管理者（つまり責任者であり主催者ですか）が認めた発言として、場を提供して貰っている私達が、文句をつけるべきものではない、という判断がつくわけです。
ここは確かに「皆の場所」ですが、公式ホームページでも個人のホームページでも、全ての権限は管理者にあります。それだけの責任と労力を負って運営しているのですから、当然です。
それを履き違えて自分の感情に任せ、「皆の場所なのにあんなこと書くのは良くない」とここで文句を言い、場の雰囲気を悪くすることこそ、「掲示板の私物化」だと思うのは私だけでしょうか。
ここは掲示板ですから、見苦しい発言は無視することでやりすごせますし、目に余るようなら責任者（管理者）に通告することで解決されます。それこそが一番常識的な掲示板のマナーであると思います。
実際問題、全ての人が満足する掲示板というのは存在しません。必ず不満を持つ人は現れます。それは掲示板が集団の場であり、結局は人間と人間のやり取りの場であるからです。全ての人と上手くやっていける人なんて希少です。
一番怖いのは、自分の個人的感情を集団の総意と履き違えて、他者を責める発言が出ることです。
「ここは北条先生のサイトなのだから、掲示板はその為に使いましょう」と言っている人は正しいんです。それはけして「問題をうやむやにする行為」ではありません。そして「北条作品について語る形」は人によって千差万別です。それにすら規制をかけるのであれば、それこそが他者への排斥行為となります。

とは言え、一度そういう不満が噴出してしまえば、個人よりの発言をされていた方たちは随分と書き込みがしずらくなったには違いありません。
私には差程問題ある発言は見当たらなかったのですが、「誰かが自分の書き込みで不快な思いをしているかもしれない」と心配しながら書き込むのは嫌なものです。（てゆーか、出来ませんよね・・・（^^;））
ということで、またまたお節介な行動をとってしまいますが、こちらに「交流掲示板」がない限り、作ってしまうのが一番手っ取り早いと思いました。ので、作りました（笑）
ただしこれはあくまで、こちらのサイトとは別物として考えて下さい。私はこちらの管理者様とお知り合いでもありませんので（^^;）
また、私もネットで色々な経験をしておりますので、申し訳ありませんが用心の為、その掲示板のアドレスはこちらでは公開致しません。ただし、こちらの掲示板にて一度でも発言されたことの有る方でしたら、どなたでも参加可能です。
私宛にハンドルネームを明記して、「掲示板アドレス希望」とメールを頂けたら、アドレスをご連絡致します。
興味を持たれた方がいらっしゃいましたら、お問い合わせ下さい。
私が出来る最善と思われる方法を取らせて頂きました。
以上です。

### [1610] あっきー	2001.07.24 TUE 08:30:39　
	
早い人はもうAH11話を読んだでしょうか？
私はもう読みました。
ネタばれなんで書けませんけど、とりあえず、今後に少し希望が持てたという感じです。

えーと、まだ議論が続いていたのに驚きなんですけど、少なくとも「現在のこの掲示板のシステム」では「今のままではよくない」と思います。
現実逃避の馴れ合いがしたいなら個人でサイトを開設すると言う代替案がありますが、ここは公式BBSであり、色んな意見が集まる方が自然です。
ちょっと一言だけ書きたいという人もたくさんいることでしょう。
まあ、私もミラクルハートさんと同じく、放っておけば落ち着くところに落ち着くだろうと考えているんですが、それは間違いなく以前のような内輪で閉ざされた状態ではないことでしょう。

ところで、何人かの方が書かれていますけど、ここの掲示板は使い難いですよね。
今時、フリーの掲示板スクリプトは数多く公開されているわけですし、レス付け型やスレッド型の掲示板の設置もそう難しくは無いはずなんですが・・・
内輪だけで盛り上がっているスレッドが一つあるくらいなら、多分誰も気にしないですし。
管理人さん、検討をお願いします。

というわけで、作品自体について色々意見を交わせる状態に早くなって欲しいな～と思ってる次第です。
それでは。

### [1609] 柚季	2001.07.24 TUE 08:16:49　
	
【レスを下さった方たちへ】
私の書き込みに対し、寛容かつ誠実な返答を下さり有難うございます。
極めて個人的な感想ですが、私の提言によりタイトルを付けて下さったり、中には☆マークや＞マークを有効に使って、自分なりに工夫して記事を見易く書かれる方もいらっしゃり、こちらの方たちの前向きな姿勢を嬉しく思うと同時、皆さんの優しさに感激しています。
以前の書き込みより、かなり見易さもアップしたと思うのは私だけでしょうか（笑）
けれどまだまだ不満を抱えていらっしゃる方も多いようで、それはこの場を大切に思う方ばかりの中、なかなか辛い現実です。
この件については、また別のスレッドで書かせて頂きたいと思います。
まずはお礼まで。
有難うございました（*^^*）

### [1608] ミラクルハート	2001.07.24 TUE 03:57:15　
	
こんばんは。皆様のご意見拝見させていただきました。
意見は大体「今までのままでいい」と言う考えと、「今までのままではよくない」と言う考えの２つに分かれていますが、このままこの論争を続けていては、結果的にどちらか一方を排除するかたちで、終結しそうな気がします。そんな終わり方でいいんでしょうか？お互い共存する方向で考えてはいけないでしょうか？それにはお互い干渉しないことだと思います。現状、この掲示板のガイドラインは前回削除問題が起きたとき、管理人さんが書き込まれたことで、これ以上の制限は書き込み自身をつまらないものにすると思います。このガイドラインに則って、「今までのままでいい」と考える方々は今のまでのまま書き込めばいい。「今までもままではよくない」と考える方々にとっては、最初は書き込みしづらい場所かもしれませんが、そこで引いてしまわずに、こうあるべきと考える形の書き込みをすればいいのではないでしょうか？今は少数かもしれませんが、そのうち同じ意見の方がぞくぞくと集まってくるような気がします。こうして２つの意見の方々が共存すれば自然と流れができてくるような気がします。とことん話し合いたいと考える方もいらっしゃると思いますが、この問題についてここで論ずるのはもうやめにしませんか？このまま掲示板のあり方や個人の書き込みの仕方について論じ続ければ、決着がつかずに結果この掲示板のは廃止の道をたどるような気がしてなりません。ＡＨは賛否両論、何かと物議を醸し出している話題の作品です。私は純粋に２つの意見両方の方々と北条先生の作品について話したい。このままこの問題をひきずることはＡＨという作品自体に悪影響を及ぼさないかと心配です。
文章が下手で上手く言いたいことがかけたか少々不安ですが、一生懸命考えました。
以上が私の考えです。長々と失礼致しました。

### [1607] なな	2001.07.24 TUE 03:29:44　
	
『掲示板問題について』
この問題については過去ログ74の中で自分なりの方針を書かせて
いただき、自分はこういう気持ちでこれからやっていこうとおもっているのですが、もう少し意見をかかせていただきます。

以前の掲示板はどこか優等生の仲良しグループ的な所があったように思います。でもやはりここは手紙のやりとりや日記を書く場ではなく意見をいいあう場であると思います。ここをもっと多くの人が利用できる楽しい掲示板にしていくのはそんなに難しい事でしょうか？本当に個人的なレスはメールでする、創作小説や個人的な日記のような類はここでは控える、挨拶などのレスはまとめて読みやすいように書く、そして送信する前に今一度自分の書いたものを読み直して送る、などの事を少しこれから気をつけると言うことはそんなに無理な注文でしょうか？　

でも逆に今回の問題で新しく参加した方がたくさんいて嬉しくも思います。ですので「今のままだったらもうここには来ない。」とおっしゃる方もいらっしゃいますが、いなくなってしまったらまた以前の掲示板に戻ってしまう気がします。ぜひこれからもガンガン参加してほしいです、そして作品について語り合いたいです。

長くなりましてごめんなさい。

ナマイキばっかりですみませんでした。

### [1606] 天使の心＠ありゃありゃ・・・	2001.07.24 TUE 02:37:36　
	
《掲示板問題》
掲示板・・・その捕らえ方、使い方、人様々です。
私は、今まで、どこの掲示板を見ても、入りづらい
って思う事が必ずありました。でもそれはしょうがない
って思います。例えば就職した時とか先にいる方（上司達）
の雰囲気にはじめはなれるはずがありません。でも次第に
溶け込んでいく様を今の掲示板の状況と重ねています。
（だからって、そうしろって言ってるんじゃないよ）
たとえ文字だけですが、ある程度の交流は必要では
ないでしょうか？・・・が今はその「ある程度」の
境界線をどこで引くかとかそういうレベルでの問題と
私は捕らえました。ここにはチャットもないし、あるのは
掲示板一個のみ。あげくに全員がメルアドだしてるわけ
ではないし。ここでレスつけたくないけど、返事もできない
って思いますが諸事情によるんでしょうからね・・・
淡々と、感想のみを書く場であるなら、名前を変えて
欲しい。掲示板という名前を取っ払って欲しい。
（もちろん管理人さんにはメール済み）このまま掲示板を
維持するなら、細かい細かい規則作って欲しい。
全員が納得するまでアンケートでも取るなりしてね。
（例えば、レスは禁止とか、挨拶その他は書き込み
禁止とか、個人の近況はナシとか・・・当然、疑問に
思った書き込みはできませんね。返信できなければ）
そこまでしてやらないと、受け取る側がみんな同じに
取るわけではないから、今後いつまでもこうやって
細かいところで争っていかなければいけないと
思いました。あくまでも私の意見です。賛否両論
あるのは承知で書いてます。
それこそ、その内容にそぐわないものは、管理人
さんの判断でビシビシ削除！！そこまですれば
ここでの掲示板が成り立つ・・・と感じています。

最後に、私はこう思った・・・を前提に書きましたので
私はこうじゃない！って思ったとかレスつけないで
ください。っつーか半分管理人さんに訴えてますけど。

### [1605] はな	2001.07.24 TUE 02:24:04　
	
前から楽しくＲＯＭさせていただいてます、みなさま。
掲示板問題も良いのですが、やっぱりＣＨやＡＨの話をどっちかというと読みたいな、と（ネタバレはごめんだけど(^^;）。

ずっと読んでるものとして提案させてくださいな。
私的発言が嫌いという方がいるんですから、している方、私的発言は出来るだけ抑えてください。
逆に、ちょっとした日常のことを書きたい人もいるのですから、そういうの嫌いな方、それをある程度許容してあげてください。

カキコを見ていて、全ての人に掲示板を良いものにしていこうという意思が読み取れました。「良い」掲示板というのは難しいです。ただ、ここの場合、明らかに統一できない雑多な意見の人たちがいるのは確かなんですから、それでも北条先生のファンという部分でつながって楽しんでいける場所であったら「良い」んじゃないかな、と。

管理人様の意見がもしも出されて、どっちかにしますと宣言されたら、どう思いますか？そうやって今後もどんどん意見を狭める方向へ向かってしまうのではないでしょうか？
それでは多分公式掲示板としての役を果たさなくなってしまいます。

実際に掲示板を“運営”しているのは、管理人様ではなくカキコしている皆さん自身なんですから建設的に行きましょう。

というあたりで、ＲＯＭに戻ります。
p.s.あ、でも、過去ログの数をもっと増やすことには賛成です＞管理人様(笑)。

### [1604] まりあ	2001.07.24 TUE 02:13:19　
	
昨夜からしばらくPCを離れていました。
もしかしたらこのまま「私たちは前の方が楽しいから、このまま今まで通りやりたい」と言う意見で淘汰されてしまうかと思っていましたが、建設的な方向に流れたようでホッとしています。
ざっと見ただけですが、あおさん、himakoさんほか、「前よりも書き込みやすくなった」と言っていただける方が数人でもいらっしゃれば、210さん、あっきーさんはじめ勇気ある方々の書き込みも無駄ではなかったのだと思います。「嫌なら来なければいい」「嫌だからもう来ない」という二者択一ではなく、共存できる距離を、お互いに測っていきませんか？

特にこの掲示板では、ネット初心者の方が多く見受けられるようです。ネットが人と人との交流の場である以上、やはりそこにはある程度のマナーが必要です。掲示板の使い方、メールの書き方など、人として守りたい最低限のマナーがあるかと思います。
「ネチケット」と言う言葉で、GoogleやInfoseekなどで一度検索をかけてみて下さい。多くの紹介ページがあると思います。Goo Goo Babyさんにも、「初心者だから」と言わず、ぜひこういったサイトを一度見て頂きたいな、と思います。よろしくお願いいたします。

どなたかのご意見にもありましたが、感想だけを読みたい人、ファン同士の交流を持ちたい人など、目的別に掲示板があればいいな、とも思いますし、何よりこの掲示板はログの流れが速く、過去ログも非常に読みにくいと思います。
管理人さまにお願いですが、できればせめて、過去３０個程度のログは簡単にさかのぼれるようなシステムにしてはいただけませんでしょうか。こちらもご一考いただければ幸いです。

### [1603] ネット	2001.07.24 TUE 02:07:53　
	
今、ログの読みすぎで頭が一杯なのですが・・・

なぜ今のような問題がおきるかというと、こちらは１０代からたぶん３０代くらいまでの方が、しかもテンションの高い方から香の死で悲嘆にくれている方までが同時に書き込みをするわけですから、ＢＢＳ全体の流れが統一できず、個人レスに偏ってしまうのはある意味仕方ないのかな、と思います。
また、ＢＢＳの雰囲気というのも、個人のネチケットの程度が違うために起きてしまう問題だと思います。私も今まで、いろいろなジャンルのサイトを回ってきましたが、掲示板などでのネチケットの基準はジャンルごとに微妙に違っていました。

私は公式の見解やお願いは必要ないと思います。
上記のように、あくまでもネチケットの基準の違いの問題だと思うので、「ここのＨＰはこういう雰囲気でいきましょう。～のような書き込みは控えてください」といった曖昧なお願いをしても仕方ありませんし・・・
「初めて利用する方はこちらもお読みください」と、必要最低限の禁止事項は提示してあるのだから、これは参加者一人一人が考え、解決していく問題ではないでしょうか。こちらでは水曜１８時解禁、という決まりだけでいいと思います。

### [1602] あお	2001.07.24 TUE 01:18:50　
	
くまごろう様たちの意見に賛同しています…。
前回も書きましたが、一種排他的な雰囲気がとても強く出ていて、非常に混ざりにくい気分でいました。ご指摘があるまで分からなかったのですが、確かに女子中学生のノリかも知れない(笑)。
けれど、そのように一石を投じるコメントを出してくださる方もまた、こういう場には必要だと思います。もう見にこない、カキコしない、などと仰らないで、ぜひコメントを出してほしいです。そういうコメントがあれば、賛同している人もまた、遠慮せずに書き込みができるでしょう。公式のHPにあるBBSとして、様々な人の様々な意見を載せた方がいいと思います。

＞管理人様
掲示板の問題について、管理人様もまた一言あってしかるべきだと思います。お忙しいのは分かるのですが、このHPを運営する側として、1つの規律、といっては大げさになりますから、ある種の｢お願い｣を出していただきたいです。皆さんご自分のご意見を大事にしたいと思うでしょうし、このままのほうがいいと感じている方、変わって欲しいと感じている方が大きく分かれているのが現状です。このままの状態ではあまり良くないでしょう。この問題に対し、明確な答えを出すことができるのは、運営している方のみです。

長々と失礼しました。

### [1601] himako	2001.07.24 TUE 01:16:20　
	
ここの掲示板、リニューアル前と後で、すごく雰囲気が違うことに戸惑いを感じていました。
入りにくい、なんていう意見は以前はなかったわけですし。
新しくなってからは、読むだけにしよう、と思っている人も多い。（私もそうでした。）
でも、これをきっかけに、良い方向へむかっていくことと信じています。北条先生のファンみんなが楽しめますように、と願っています。
